<books>
    <book>
        <title>451 по фаренгейту</title>
        <author>Бредбери</author>
        <description>Гай Монтэг, сжигают любые найденные книги. В ходе романа Монтэг разочаровывается в идеалах
            общества, частью которого он является, становится изгоем и присоединяется к небольшой подпольной группе
            маргиналов, сторонники которой заучивают тексты книг, чтобы спасти их для потомков. Название книги
            объясняется в эпиграфе: «451 градус по Фаренгейту — температура, при которой воспламеняется и горит бумага».
        </description>
        <genre>Антиутопия</genre>
        <year>1984/11/11</year>
        <image>book/img/451fahrenheit.jpg</image>
        <content>book/content/451fahrenheit.pdf</content>
    </book>
    <book>
        <title>Марсианские хроники</title>
        <author>Бредбери</author>
        <description>Фактически содержание книги представляет собой нечто среднее между собранием коротких историй и
            эпизодических новелл, включая ранее опубликованные в литературных журналах во второй половине 40-х годов
            рассказы. В «Марсианских хрониках» отражены основные проблемы, волнующие американское общество в начале
            1950-х: угроза ядерной войны, тоска по более простой жизни, реакции против расизма и цензуры. Жанр научной
            фантастики нравился Брэдбери именно возможностью показать существующее положение дел в мире, используя для
            этого декорации вымышленного будущего, и таким образом оградить людей от повторения и усугубления ошибок
            прошлого.
        </description>
        <genre>Фантастика</genre>
        <year>1984/11/11</year>
        <image>book/img/marsian_chronics.jpg</image>
        <content>book/content/Marsianskie hroniki.pdf</content>
    </book>
    <book>
        <title>Путь королей</title>
        <author>Брендон Сандерсон</author>
        <description>Масштабная сага погружает читателя в удивительный мир, не уступающий мирам Р. Р. Толкиена, Р.
            Джордана и Р. Сальваторе. Уникальная флора и фауна, тщательно продуманное политическое устройство и богатая
            духовная культура – здесь нет ничего случайного.
        </description>
        <genre>Фэнтази</genre>
        <year>1984/11/11</year>
        <image>book/img/the way of kings.jpg</image>
        <content>book/content/the way of kings.pdf</content>
    </book>
</books>